\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{physaddon}[08/12/2012 v 1.1.2 Pacchetto di macro matematiche e fisiche]

\@ifpackageloaded{mathtools}{}{\RequirePackage{mathtools}}
\RequirePackage{amsthm}
\RequirePackage{xfrac}
\RequirePackage{bm}
\RequirePackage{array}
\RequirePackage{braket}
\@ifpackageloaded{empheq}{}{\RequirePackage{empheq}}
\@ifpackageloaded{lecturenotes}{}{
    \newcommand{\MainColor}{}
    \newcommand{\SecondaryColor}{}
    \newcommand{\MinorColor}{}
}

%============================================
% Aggiunte di matematica
%============================================
\newcommand{\f}{\mathit{f}}
\newcommand{\g}{\mathit{g}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\norma}{\lVert}{\rVert}
\DeclarePairedDelimiter{\mean}{\langle}{\rangle}

\newenvironment{eqsys}%
{\begin{equation}\begin{dcases}}%
{\end{dcases}\end{equation}}

\newtheoremstyle{plainsc}{1em}{1em}{\itshape}{}{\scshape}{.}{ }{}
\newtheoremstyle{definitionsc}{1em}{1em}{\normalfont}{}{\scshape}{.}{ }{}

\theoremstyle{definitionsc} % small caps label
\newtheorem{defi}{\color{\SecondaryColor}Definizione}
\newtheorem{ex}{\color{\SecondaryColor}Esempio}

\theoremstyle{plainsc} % small caps label
\newtheorem{teo}{\color{\SecondaryColor}Teorema}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{nota}{\color{\MinorColor}Nota}
\newtheorem{obs}{\color{\MinorColor}Osservazione}

%============================================
% Aggiunte di fisica
%============================================
\newcommand{\de}[2]{\frac{\text{d} #1}{\text{d} #2}} % derivate
\newcommand{\de}[2]{\frac{\text{d}^2 #1}{\text{d} #2^2}} % derivate seconde
\newcommand{\pde}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}} % derivate parziali
\newcommand{\dpde}[2]{\frac{\partial^2 #1}{\partial #2^2}} % derivate parziali seconde
\newcommand{\ivec}{\,\hat{\imath}} % versore i
\newcommand{\jvec}{\,\hat{\jmath}} % versore j
\newcommand{\kvec}{\,\hat{k}} % versore k
\newcommand{\nvec}{\,\hat{n}} % versore n
\renewcommand{\div}{\vec{\nabla}\cdot}
\newcommand{\dx}{\,\text{d}x} % differenziale dx
\newcommand{\dy}{\,\text{d}y} % differenziale dy
\newcommand{\dz}{\,\text{d}z} % differenziale dz
% altri differenziali comuni
\newcommand{\dr}{\,\text{d}r}
\newcommand{\dt}{\,\text{d}t}
\newcommand{\dl}{\,\text{d}l}
\newcommand{\dll}{\,\text{d}\ell}
\newcommand{\dtau}{\,\text{d}\tau}
\newcommand{\grad}[1]{\frac{\partial #1}{\partial x}\dx + \frac{\partial #1}{\partial y}\dy + \frac{\partial #1}{\partial z}\dz} % gradiente non vettoriale
\newcommand{\gradv}[1]{\frac{\partial #1}{\partial x}\ivec + \frac{\partial #1}{\partial y}\jvec + \frac{\partial #1}{\partial z}\kvec} % gradiente vettoriale
\newcommand{\diver}[1]{\frac{\partial #1_x}{\partial x} + \frac{\partial #1_y}{\partial y} + \frac{\partial #1_z}{\partial z}} % divergenza
\newcommand{\lapl}[1]{\frac{\partial^2 #1}{\partial x^2} + \frac{\partial^2 #1}{\partial y^2} + \frac{\partial^2 #1}{\partial z^2}} % laplaciano
